蘋果申請新專利 未來iPhone鏡頭將不再凸起

從 iPhone 6 開始，iPhone 的攝像頭就開始開啓「凸」起來。一方面，這是便攜的形態所決定的，另一方面凸起的攝像頭是不妥協厚度情況下的最優解，但在那些追求「純平設計」的手機愛好者眼中，這個「凸」的攝像頭成為影響手機美感度的一大「攔路虎」。

而最近披露的一項蘋果專利顯示，未來 iPhone 的鏡頭模塊將不再凸起。

美國專利商標局在本週二展示了一項名為「具有五個折射鏡的折疊透鏡系統」和「具有三個折射鏡的折疊透鏡系統」的專利，其主要是將鏡頭模組由傳統的「橫向」轉換為「竪向」，並通過稜鏡來反射圖像，從而減少鏡頭的凸起程度。

具有五個折射鏡的折疊透鏡系統」和「具有三個折射鏡的折疊透鏡系統」所使用的鏡片數量有所不同，其中前者可以提供等效 35mm 的焦距，範圍在 50-85mm，視野範圍在 28°-41° 之間，因此主要用於廣角鏡頭，而「三折射鏡系統」則提供等效 35mm 的 80-2000mm 焦距範圍，視野範圍在 17.8°-28.5° 之間，主要用於長焦鏡頭。

佢肯用先算啦

此話何解？

華為又有新設計方向

潛望式鏡頭
好似oppo2017年已經玩緊

多數d專利申請完都唔會用

Apple 申請得多數都用得番，其他產品我唔敢講，iPhone 既9成都用，不過最起埋隔番5-7年後先用

整厚少少部機咪得囉，好揸手，電又多啲

職安真漢子都長期帶套，我期望係更好嘅影相質素

唔奶共先算

華為上代波子版無凸鏡架

SE咪唔凸

未來iphone將改用芝麻旗取代蘋果咬一啖

好似係部機薄得黎又唔凸

整厚部機個鏡頭咪唔會突

唔係好多機都冇突咩...